@inproceedings{Randriatsitohaina:RECITAL:2018,
    author = "Randriatsitohaina,Tsanta",
    title = "Extraction d'interactions entre aliment et m\'{e}dicament : Etat de l'art et premiers r\'{e}sultats",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 2 - D\'{e}monstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "131-144",
    note = "Extraction of food-drug interactions : State of the art and first results",
    abstract = "Dans cet article, nous nous int\'{e}ressons \`{a} l'extraction des interactions entre m\'{e}dicaments et aliments, une t\^{a}che qui s'apparente \`{a} l'extraction de relations entre termes dans les textes de sp\'{e}cialit\'{e}. De nombreuses approches ont \'{e}t\'{e} propos\'{e}es pour extraire des relations \`{a} partir de textes : des patrons lexico-syntaxiques, de la classification supervis\'{e}e, et plus r\'{e}cemment de l'apprentissage profond. A partir de cet \'{e}tat de l'art, nous pr\'{e}sentons une m\'{e}thode bas\'{e}e sur un apprentissage supervis\'{e} et les r\'{e}sultats d'une premi\`{e}re s\'{e}rie d'exp\'{e}riences. Malgr\'{e} le d\'{e}s\'{e}quilibre des classes, les r\'{e}sultats sont encourageants. Nous avons ainsi pu identifier les classifieurs les plus performants suivant les \'{e}tapes. Nous avons \'{e}galement observ\'{e} l'impact important des cat\'{e}gories s\'{e}mantiques des termes comme descripteurs.",
    keywords = "Interaction aliment-m\'{e}dicament, Relation s\'{e}mantique, Corpus de sp\'{e}cialit\'{e}, Classi- fication supervis\'{e}e.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2018/15.pdf"
}
